通訊事務管理局我屌你老母

Office of the Communications Authority
通訊事務管理局辦公室

電話 ：2961 6333

敬啟者：

你曾投訴無綫電視翡翠台及或無綫新聞台於2019年6月27日播出的新聞節目。

你的投訴已由通訊事務管理局根據《通訊事務管理局條例》第18(1)條授權予通訊事務總監處理。現謹回覆。

我們已翻看有關新聞節目。調查發現無綫新聞台及翡翠台在6月27日不同時段播放的多個新聞節目均有就6月26日晚上至6月27日凌晨示威者包圍警察總部一事作詳盡報道。報道主要提到-

(a) 市民在民間人權陣線的集會結束後到警察總部外集結，要求警方釋放早前在金鐘衝突中被捕的人士，當中提到示威者包圍警察總部的情況及播放示威者用雜物堵塞出入口、用雨傘撞擊警方盾牌、向警察總部的警徽噴漆等片段；

(b) 有關有警員被指到警察總部上班時遭示威者阻撓事件(「事件」)的報道，其中記者口頭提到：「期間有警員去到警總返工，有示威者企圖捉住佢，警員一邊走一邊被粗口責罵…示威者不斷用鐳射燈照住個警員，又向佢掟雞蛋」。記者又指警員其後以「雪糕筒」及清潔用的水刮自衛，並在其他警員協助下返回警署。有關報道播放了相關畫面；及

(c) 警方於6月27日凌晨展開清場及驅趕示威者的行動，畫面顯示警方拘捕示威者的情況，包括把示威者雙手鎖上手扣及按在地上。

翡翠台6月27日播出的「午間新聞」、「六點半新聞報道」及「晚間新聞」報道警方就事件作出的澄清，指警方強調事件中並沒有警員假扮示威者，對於有人故意散布謠言極度遺憾，並嚴厲譴責，當中「午間新聞」播出警察公共關係科總警司的回應。他指：「我哋有個警員佢其實喺夜晚返夜更嘅時候呢，期間就被大批嘅比較暴力嘅示威者就好刻意咁阻撓，甚至有啲肢體嘅衝撞去阻礙佢去返警察總部」。調查顯示警方事後在社交網站專頁就有關事件作出類似澄清，指網上指該警員假扮示威者及煽動示威者的謠言全屬虛構。整體而言，有關頻道播放的新聞報道就2019年6月26日至27日清晨發生的連串事件作出事實情述，包括示威者包圍警察總部及事件發生的情況，又報導了警方就事件的澄清，沒有足夠證據顯示電視台沒有盡合理努力確保有關事件的準確性，有關報道亦應不會被視為失實、偏頗或不可接受。因此節目沒有違反相關條文。

儘管如此，我們理解你的關注，並會將有關投訴事項轉達相關廣播機構參考。

謝謝你提供寶貴意見。

通訊事務總監
(林漪湄代行)

我知唔係乜嘢事, 但極權幫凶絕不可姑息

梁仲賢出任通訊事務總監
2019年7月4日

新任總監
新任總監: 梁仲賢7月8日出任通訊事務總監。
政府宣布，現任通訊事務副總監（電訊）梁仲賢下周一出任通訊事務總監。

公務員事務局局長羅智光表示，梁仲賢通訊事務管理專業知識豐富，領導和管理才能卓越，公共行政經驗豐富，定能帶領通訊事務管理局辦公室迎接挑戰，繼續為市民提供優質服務。

梁仲賢1997年4月加入政府任職電訊工程師，2012年11月晉升為電訊管理局助理總監，2015年10月出任現職。

決策局 / 部門 /
有關機構 通訊事務管理局辦公室
廣播事務部
內容規管科
內容規管組 4

姓名 林漪湄女士
職位 高級行政助理(內容規管4)
辦公室電話 2961 6571
電郵 karenlim@ofca.gov.hk
辦公室地址 香港灣仔皇后大道東213號胡忠大廈20樓

交名畀美國

好嬲好嬲

推下

推